let questions = [
    {
    "numb": 1,
    "question": "¿Cuál de los siguientes es un criterio de internación en bronquiolitis?",
    "answer": ["c. Saturación menor de 95%"],
    "options": [
    "a. Tos catarral",
    "b. Fiebre de 38°C",
    "c. Saturación menor de 95%"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 2,
    "question": "¿Cuál de los siguientes fármacos se encuentra recomendado para el tratamiento del primer episodio de bronquiolitis moderada?",
    "answer": ["b. Salbutamol"],
    "options": [
    "a. Mucolíticos",
    "b. Salbutamol",
    "c. Corticoides"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 3,
    "question": "¿Cuál es el mecanismo fisiopatológico principal involucrado en el asma?",
    "answer": ["b. Limitación variable del flujo aéreo espiratorio"],
    "options": [
    "a. Limitación fija del flujo aéreo espiratorio",
    "b. Limitación variable del flujo aéreo espiratorio",
    "c. Limitación de la compliance tóraco – pulmonar"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 4,
    "question": "¿Cuál de los siguientes constituye un dispositivo de oxigenación de bajo flujo?",
    "answer": ["a. Máscara de flujo libre"],
    "options": [
    "a. Máscara de flujo libre",
    "b. Máscara con reservorio con válvulas",
    "c. Máscara de flujo controlado"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 5,
    "question": "¿Cuál de los siguientes enteropatógenos producen diarrea por invasión de la mucosa intestinal?",
    "answer": ["b. Yersinia enterocolítica"],
    "options": [
    "a. Vibrio cholerae",
    "b. Yersinia enterocolítica",
    "c. E. Coli enteropatógena"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 6,
    "question": "¿Cuál de los siguientes beneficios se le atribuye al uso de sulfato de zinc en gastroenteritis aguda?",
    "answer": ["a. Disminuye la gravedad de la diarrea"],
    "options": [
    "a. Disminuye la gravedad de la diarrea",
    "b. Disminuye el riesgo de invaginación intestinal",
    "c. Disminuye la utilización de antieméticos"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 7,
    "question": "¿Cuál de las siguientes enfermedades se pesquisa a través de la muestra de sangre obtenida del cordón umbilical?",
    "answer": ["b. Hipotiroidismo primario"],
    "options": [
    "a. Fibrosis quística",
    "b. Hipotiroidismo primario",
    "c. Hiperplasia suprarrenal congénita"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 8,
    "question": "¿Cuál de las siguientes es una conducta del desarrollo que podría observarse en lactante sano de 9 meses?",
    "answer": ["a. Se para apoyado en muebles"],
    "options": [
    "a. Se para apoyado en muebles",
    "b. Comprende órdenes simples",
    "c. Arma frases de 2 palabras"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 9,
    "question": "¿Cuál de las siguientes es una manifestación clínica de la pediculosis del cuero cabelludo?",
    "answer": ["c. Piodermia"],
    "options": [
    "a. Alopecia",
    "b. Prurito",
    "c. Piodermia"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 10,
    "question": "¿Cuál de los siguientes es uno de los agentes etiológicos más frecuente de sinusitis aguda?",
    "answer": ["b. Moraxella catarrhalis"],
    "options": [
    "a. Pseudomonas aeruginosa",
    "b. Moraxella catarrhalis",
    "c. Bordetella pertussis"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 11,
    "question": "Para tratar a un niño con dolor leve secundario a trauma de miembro inferior. ¿Qué plan analgésico seleccionaría?",
    "answer": ["a. Ibuprofeno"],
    "options": [
    "a. Ibuprofeno",
    "b. Morfina",
    "c. Fentanilo"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 12,
    "question": "¿Cuáles son las características bioquímicas del líquido cefalorraquídeo en un paciente con meningoencefalitis aguda supurada?",
    "answer": ["a. Hipoglucorraquia e hiperproteinorraquia"],
    "options": [
    "a. Hipoglucorraquia e hiperproteinorraquia",
    "b. Hiperglucorraquia e hipoproteinorraquia",
    "c. Hipoglucorraquia e hipoporteinorraquia"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 13,
    "question": "¿A quién está indicado el tratamiento con quimioprofilaxis frente a un caso de meningoencefalitis aguda supurada?",
    "answer": ["b. Convivientes de caso índice"],
    "options": [
    "a. Solamente a contactos menores de 2 años",
    "b. Convivientes de caso índice",
    "c. Vecino con contacto esporádico"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 14,
    "question": "¿Cómo se realiza la evaluación de riesgo en caso de violencia hacia niños, niñas y adolescentes?",
    "answer": ["b. Considera la proximidad cotidiana del agresor-víctima"],
    "options": [
    "a. Se utilizan escalas numéricas para su clasificación",
    "b. Considera la proximidad cotidiana del agresor-víctima",
    "c. Varía según la edad y la realización de la denuncia policial"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 15,
    "question": "¿Cuál es la principal finalidad del tratamiento con antibióticos en la tos convulsa?",
    "answer": ["b. Evitar la diseminación del microorganismo"],
    "options": [
    "a. Prevenir complicaciones de la enfermedad",
    "b. Evitar la diseminación del microorganismo",
    "c. Eliminar el estado de portador de Bordetella pertussis"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 16,
    "question": "¿Cuál de los siguientes elementos clínicos es sugestivo de impétigo vesícula-pustuloso/costroso?",
    "answer": ["c. Costras mielicéricas"],
    "options": [
    "a. Ampollas",
    "b. Micropápulas confluentes",
    "c. Costras mielicéricas"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 17,
    "question": "¿Cuál es el agente etiológico más frecuente en las infecciones osteoarticulares en niños mayores de 3 años?",
    "answer": ["c. Staphylococcus aureus"],
    "options": [
    "a. Kingella kingae",
    "b. Streptococcus pneumoniae",
    "c. Staphylococcus aureus"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 18,
    "question": "En un niño con fiebre sin foco, ¿cuál es el grupo etario que presenta mayor riesgo de padecer una enfermedad bacteriana invasiva?",
    "answer": ["a. Neonatos"],
    "options": [
    "a. Neonatos",
    "b. 1 a 3 meses",
    "c. 3 a 36 meses"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 19,
    "question": "¿Cuál de los siguientes es un factor predisponente para infección del tracto urinario?",
    "answer": ["b. Estreñimiento crónico"],
    "options": [
    "a. Vómitos cíclicos",
    "b. Estreñimiento crónico",
    "c. Polidipsia"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 20,
    "question": "¿Cuál es su planteo diagnóstico frente a un lactante de 18 meses, previamente sano, que presenta fiebre y movimientos tónico clónicos generalizados?",
    "answer": ["c. Convulsión con fiebre"],
    "options": [
    "a. Epilepsia",
    "b. Chucho febril",
    "c. Convulsión con fiebre"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 21,
    "question": "¿Cuál es el período de mayor rendimiento para realizar la pesquisa auditiva mediante emisiones otoacústicas?",
    "answer": ["a. Primeros 4 meses"],
    "options": [
    "a. Primeros 4 meses",
    "b. 6 meses al año",
    "c. Luego del año"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 22,
    "question": "¿Con qué periodicidad se recomienda el control odontológico en un niño de 5 años sano?",
    "answer": ["b. 6 meses"],
    "options": [
    "a. 3 meses",
    "b. 6 meses",
    "c. Anuales"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 23,
    "question": "¿Qué grupo de edad tiene mayor riesgo de desarrolla hipertensión arterial en la infancia?",
    "answer": ["c. Adolescentes"],
    "options": [
    "a. Lactantes",
    "b. Preescolares",
    "c. Adolescentes"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 24,
    "question": "¿Cual es un factor predisponente para neumonía por Staphylococcus aureus?",
    "answer": ["b. Varicela"],
    "options": [
    "a. Desnutrición",
    "b. Varicela",
    "c. Asma"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 25,
    "question": "¿Cuál es la etiología más frecuente de empiema pleural?",
    "answer": ["c. Streptococcus pneumoniae"],
    "options": [
    "a. Staphilococcus aureus",
    "b. Mycobacterium tuberculosis",
    "c. Streptococcus pneumoniae"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 26,
    "question": "¿Cuál constituye un signo de alarma en un lactante con vómitos?",
    "answer": ["a. Mal ascenso ponderal"],
    "options": [
    "a. Mal ascenso ponderal",
    "b. Deposiciones líquidas",
    "c. Regurgitaciones post ingesta"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 27,
    "question": "¿En cuál de las siguientes etapas de la vida existe mayor crecimiento y por ende mayores requerimientos nutricionales?",
    "answer": ["a. Primer año de vida"],
    "options": [
    "a. Primer año de vida",
    "b. Preescolar",
    "c. Escolar"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 28,
    "question": "¿Cuál de los siguientes factores perinatales es considerado un factor protector para el desarrollo de sobrepeso-obesidad?",
    "answer": ["a. Alimentación con pecho directo"],
    "options": [
    "a. Alimentación con pecho directo",
    "b. Peso al nacer menor a 2500 gramos",
    "c. Sobrepeso materno"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 29,
    "question": "Cuál de las siguientes es la composición de la vacuna antipoliomielítica incluida actualmente en el esquema nacional de vacunación?",
    "answer": ["c. Poliovirus 1,2 y 3 inactivados"],
    "options": [
    "a. Poliovirus 1,2 y 3 atenuados",
    "b. Poliovirus 1,2 y 3 salvaje",
    "c. Poliovirus 1,2 y 3 inactivados"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 30,
    "question": "¿Cuál de las siguientes sería una contraindicación para recibir una vacuna a virus vivo atenuado?",
    "answer": ["c. Uso de corticoides mayor a 3 meses de duración"],
    "options": [
    "a. Episodio febril posterior a esa vacuna en vacunación previa",
    "b. Tuberculosis que ha sido tratada adecuadamente",
    "c. Uso de corticoides mayor a 3 meses de duración"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 31,
    "question": "Lactante de 1 mes, segundo gemelar, peso al nacer 3100 gr, edad gestacional al nacer 38 semanas, concurre a policlínica a control en salud ¿Cuándo se recomienda el inicio de la suplementación con hierro para prevenir anemia?",
    "answer": ["a. En este control en salud"],
    "options": [
    "a. En este control en salud",
    "b. A partir de los 2 meses",
    "c. A partir de los 4 meses"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 32,
    "question": "De acuerdo a las Normas nacionales de diagnóstico, tratamiento y prevención de Atención Primaria Pediátrica ¿cuál de los siguientes mecanismos de lesiones es el más frecuente en niños menores de 2 años?",
    "answer": ["a. Intoxicaciones"],
    "options": [
    "a. Intoxicaciones",
    "b. Mordeduras",
    "c. Ingesta de cuerpo extraño"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 33, 
    "question": "¿Cuál de las siguientes es una medida de sueño seguro para prevenir la muerte súbita del lactante?",
    "answer": ["b. Dormir en decúbito supino sin almohada"],
    "options": [
    "a. Dormir en decúbito prono sin almohada",
    "b. Dormir en decúbito supino sin almohada",
    "c. Dormir en decúbito supino y a 45 grados"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 34,
    "question": "¿Cuál de los siguientes hallazgos clínicos es un signo de shock?",
    "answer": ["b. Tiempo de recoloración de 4 segundos"],
    "options": [
    "a. Pliegue cutáneo hipoelastico",
    "b. Tiempo de recoloración de 4 segundos",
    "c. Pulsos periféricos llenos"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 35,
    "question": "¿En qué letra del A-B-C-D-E corresponde realizar la medición de glicemia capilar (HGT) sino fue realizada previamente?",
    "answer": ["b. D"],
    "options": [
    "a. A",
    "b. D",
    "c. E"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 36,
    "question": "¿Cuál de los siguientes parámetros integra el componente respiratorio del triángulo de evaluación pediátrica?",
    "answer": ["c. Quejido"],
    "options": [
    "a. Polipnea",
    "b. Saturación de oxígeno",
    "c. Quejido"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 37,
    "question": "Usted aplica el triángulo de evaluación pediátrica ¿Cuál es el diagnóstico fisiopatológico si presenta los componentes apariencia y respiratorio afectados?",
    "answer": ["a. Fallo respiratorio"],
    "options": [
    "a. Fallo respiratorio",
    "b. Shock descompensado",
    "c. Dificultad respiratoria"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 38,
    "question": "¿Cuál de los siguientes escores clínicos aplica a un niño de 10 años para catalogar la severidad de un síndrome bronco obstructivo?",
    "answer":["c. PAS"],
    "options": [
    "a. Tal modificado",
    "b. Downes Raphaely",
    "c. PAS"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 39,
    "question": "Usted recibe un paciente de 2 años con fiebre ¿Cómo cataloga un evento de inicio brusco de mirada fija, movimientos tónico clónicos y cianosis de 4 minutos de duración seguido de hiporreactividad breve?",
    "answer": ["c. Crisis epiléptica con fiebre"],
    "options": [
    "a. Status epiléptico febril",
    "b. Chucho febril",
    "c. Crisis epiléptica con fiebre"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 40,
    "question": "¿Cuál de los siguientes hallazgos justifica realizar exámenes de laboratorio en un lactante de 5 meses con fiebre sin foco clínico?",
    "answer": ["c. Temperatura de 39,5%C"],
    "options": [
    "a. TEP estable",
    "b. Ictericia al nacer",
    "c. Temperatura de 39,5%C"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 41,
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es una contraindicación a la terapia de rehidratación oral en un lactante con pérdidas digestivas y fiebre?",
    "answer": ["b. Convulsión"],
    "options": [
    "a. Dos vómitos en 12 horas",
    "b. Convulsión",
    "c. Disminución de la diuresis"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 42,
    "question": "¿Cuál de los siguientes hallazgos se asocia con riesgo de lesión intracraneana en el trauma de cráneo?",
    "answer": ["b. Pérdida de 2 puntos en la escala de coma de Glasgow"],
    "options": [
    "a. Hematoma duro en región frontal",
    "b. Pérdida de 2 puntos en la escala de coma de Glasgow",
    "c. Convulsión breve inmediata al trauma"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 43,
    "question": "En cuál de las siguientes situaciones está indicado y es seguro realizar carbón activado en un niño ventilando al aire?",
    "answer": ["c. Ingesta de antidepresivos 1 hora previa"],
    "options": [
    "a. Intoxicación por litio",
    "b. Depresión neuropsíquica",
    "c. Ingesta de antidepresivos 1 hora previa"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 44,
    "question": "Lactante de 4 meses, sexo masculino, que consulta en emergencia con una hernia inguinal derecha dolorosa, tensa e irreductible. No presenta elementos fluxivos a nivel de piel. Ud. lo posiciona en trendelemburg y luego de realizar maniobras de taxis, logra reducirla. ¿Cuándo se debe resolver su hernia?",
    "answer": ["b. Ingreso hospitalario y en las próximas 48 hs."],
    "options": [
    "a. En ese momento, al cumplir el ayuno.",
    "b. Ingreso hospitalario y en las próximas 48 hs.",
    "c. Pase a policlínica para ingresar a la lista de coordinación."
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 45,
    "question": "Frente a un niño de 8 años que presenta adherencias balanoprepuciales sin fimosis. ¿Cuál es el tratamiento adecuado?",
    "answer": ["a. Medidas higiénicas"],
    "options": [
    "a. Medidas higiénicas",
    "b. Medidas higiénicas + xilocaína urológica",
    "c. Medidas higiénicas + crema con corticoides"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 46,
    "question": "Los intercambios sensoriales, motores y afectivos que ocurren en la díada cuidador-bebé favorecen el desarrollo temprano. ¿Cuál es la relevancia de que en la díada se produzca lo que se denomina sincronía?",
    "answer": ["c. Funciona como organizador de la interacción y favorece la regulación mutua"],
    "options": [
    "a. Cumple un rol fundamental para que el cuidador anticipe las necesidades del bebé",
    "b. Oficia como regulador de los afectos que el bebé evoca en su cuidador",
    "c. Funciona como organizador de la interacción y favorece la regulación mutua"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 47,
    "question": "¿Qué alteraciones caracterizan el trastorno específico del aprendizaje?",
    "answer": ["a. De las funciones neuropsicológicas superiores"],
    "options": [
    "a. De las funciones neuropsicológicas superiores",
    "b. De las funciones atencionales por patologías psiquiátricas",
    "c. De las funciones sensoriales y psicomotoras"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 48,
    "question": "Las representaciones mentales maternas y paternas tienen efectos en las modalidades de interacción dirigidas hacia el bebé. El pediatra puede intervenir en las mismas. ¿De qué modo pueden realizarse intervenciones con la guía cuidador-bebé?",
    "answer": ["b. Vèrbalizando las Iniciativas y expresiones emocionales del bebé, adjudicándose un sentido"],
    "options": [
    "a. Mostrando a los cuidadores aquellas señales que manifiesta el bebé, que no logran identificar",
    "b. Vèrbalizando las Iniciativas y expresiones emocionales del bebé, adjudicándose un sentido",
    "c. Corrigiendo activamente las representaciones mentales de los cuidadores, por los riesgos que implican"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 49,
    "question": "La interacción temprana del niño con su/s cuidador/es principal/es adquiere gran importancia durante los primeros tiempos de vida. ¿Qué aspectos fundamentan dicha relevancia?",
    "answer": ["b. Construir bases de procesos importantes para el desarrollo, como la autorregulación"],
    "options": [
    "a. Cubrir las necesidades que presenta el bebé de alimento e higiene por parte del adulto",
    "b. Construir bases de procesos importantes para el desarrollo, como la autorregulación",
    "c. Determinar las posibilidades de aprendizaje que el niño desplegará durante su infancia"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 50,
    "question": "En la teoría del desarrollo psicosexual infantil propuesta por Freud, se plantean diferentes fases, entre ellas la fase fálica, ¿cuáles son las principales características de esta fase?",
    "answer": ["c. Exploración sexual y descubrimiento de los genitales"],
    "options": [
    "a. Exploración emocional y búsqueda de proximidad",
    "b. Exploración del entorno y control sobre el mismo",
    "c. Exploración sexual y descubrimiento de los genitales"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 51,
    "question": "Si consideramos el proceso de adquisición del concepto de muerte ¿Cuál de las siguientes opciones es verdadera para un niño de 5 años?",
    "answer": ["a. Comienza la búsqueda de los mecanismos de causa y efecto"],
    "options": [
    "a. Comienza la búsqueda de los mecanismos de causa y efecto",
    "b. Entiende que es un evento irreversible",
    "c. Puede comprender que es algo que nos sucederá a todas las personas"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 52,
    "question": "¿Qué caracteriza el tipo de pensamiento de un niño de 3 años?",
    "answer": ["b. Comprende lo que observa y toca"],
    "options": [
    "a. Ha superado el egocentrismo y el pensamiento mágico",
    "b. Comprende lo que observa y toca",
    "c. Se caracteriza por la abstracción"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 53,
    "question": "¿Cuál de estos enunciados es verdadero en relación al concepto de “Psicoprofilaxis quirúrgica“ en niños?",
    "answer": ["c. Es una técnica psicoterapéutica que trabaja aspectos emocionales"],
    "options": [
    "a. Es útil porque evita la aparición de miedos previo a la cirugía",
    "b. Es aconsejable realizarla poco tiempo previo a la cirugía",
    "c. Es una técnica psicoterapéutica que trabaja aspectos emocionales"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 54,
    "question": "¿Qué genera en un niño de aproximadamente 7 años haber sido informado adecuadamente por el equipo de salud acerca del diagnóstico de su enfermedad?",
    "answer": ["a. La posibilidad de algún grado de control de la enfermedad"],
    "options": [
    "a. La posibilidad de algún grado de control de la enfermedad",
    "b. Aumenta el estrés del niño haciéndolo más vulnerable",
    "c. Dificultades en la relación médico-paciente."
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 55.,
    "question": "Qué se debe hacer al momento de comunicar el diagnóstico de una enfermedad de un niño al niño y su familia?",
    "answer": ["b. Indagar con qué información cuentan el niño y su familia hasta ese momento"],
    "options": [
    "a. Recurrir al equipo de salud mental para que brinde la información pertinente.",
    "b. Indagar con qué información cuentan el niño y su familia hasta ese momento",
    "c. Aclarar que la expresión de las emociones como el miedo y la angustia es algo normal"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 56,
    "question": "Acerca de la lesionología en el maltrato físico infantil, es correcto afirmar que:",
    "answer": ["b. Las fracturas metafisarias de los huesos de los miembros son típicas"],
    "options": [
    "a. Las lesiones por quemadura con la brasa del cigarrillo son muy frecuentes",
    "b. Las fracturas metafisarias de los huesos de los miembros son típicas",
    "c. El hematoma retroperitoneal es un hallazgo habitual en menores de 2 años"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 57,
    "question": "Acerca de las causas de muerte súbita infantil (MSI) marque la opción correcta:",
    "answer": ["c. La infección respiratoria baja es un diagnóstico autópsico frecuente"],
    "options": [
    "a. El síndrome de Reye es una de las que se comprueba con mayor frecuencia",
    "b. La obstrucción de la vía aérea alta es un hallazgo típico del SMSL",
    "c. La infección respiratoria baja es un diagnóstico autópsico frecuente"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 58,
    "question": " En relación al abuso sexual infantil en niñas de edad escolar, ¿cuál de los siguientes elementos tiene mayor relevancia para el diagnóstico?:",
    "answer": ["a. El relato espontáneo de la víctima en el ámbito escolar"],
    "options": [
    "a. El relato espontáneo de la víctima en el ámbito escolar",
    "b. La presencia de un eritema vulvar comprobado por el pediatra",
    "c. La comprobación de fisuras anales a la hora 6 en posición ginecológica"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 59,
    "question": "Con respecto al abuso sexual infantil, es correcto que:",
    "answer": ["c. El examen genital normal no descarta el diagnóstico"],
    "options": [
    "a. Es frecuente el hallazgo de lesiones extragenitales",
    "b. El examen genital forma el meso interdiario",
    "c. El examen genital normal no descarta el diagnóstico"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "numb": 60,
    "question": "Se recibe en policlinica a una niña de 10 años por la denuncia de una agresión sexual reiterada. Al examen se constata una equimosis evolucionada de 1x1 centímetro en el borde cubital del antebrazo derecho; erosiones superficiales costrosas en el codo derecho y en ambas rodillas. Maduración sexual: grado Il de la escala de Tanner. Genitales externos normales, con un himen anular con orificio de 5 milímetros. Señale lo correcto sobre la interpretación de los hallazgos",
    "answer": ["a. Se puede descartar la penetración reiterada del pene en erección en la vagina"],
    "options": [
    "a. Se puede descartar la penetración reiterada del pene en erección en la vagina",
    "b. El examen excluye la hipotesis de un delito de abuso sexual especialmente agravado",
    "c. Las lesiones son sugestivas de un maltrato físico por mecanismo activo o por negligencia "
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

];
